Darbā apskatītās publikācijas liecina, ka Tīmekļa rasmošana ir sarežģīts process ar vairākām grūti atrisināmām problēmām. 
Problēmas rodas Tīmekļa vietņu dažādības, rasmošanas robotu tehnoloģisko ierobežojumu, lielā Tīmekļa apjoma, skaitļošanas jaudas trūkuma dēļ.

Darba laikā, izmantojot \textit{Heritrix} rasmošanas robotu, tika veikti vairāki rasmošanas eksperimenti.
Veiktie praktiskie eksperimenti uzrādīja, ka lejupielādēt pat nelielu skaitu Tīmekļa vietņu ir samērā sarežģīti, jo tās var saturēt ļoti daudz dinamiski ģenerētas lapas.
Veicot rasmoto datu analīzi \textit{Hadoop} skaitļošanas platformā, tika noskaidrots, ka 67\% - 69\% no lejupielādētā Tīmekļa satura sastāv no lapām, kurās unikālais saturs ir mazāks vai vienāds ar 50\gls{B}, bet 79\%, ja unikālais saturs ir mazāks vai vienāds ar 150\gls{B}.
Apskatot šādas dublējoša satura lapas, tika noskaidrots, ka pārsvarā šīs lapas ir ģenerētas no datubāzēm un to teksta saturu rasmošanas robots jau ir atradis agrāk.
Ļoti liela daļa no šāda veida apskatītajām lapām bija tieši interneta veikali.
Ar darbā izstrādāto saišu klasificēšanas algoritmu, kas veic klasificēšanu, balstoties uz saišu daļām, bija iespējams klasificēt 80.74\% no šīm dublējošā satura saitēm.
Iegūto klasificētās daļas rezultātu var uzskatīt par ļoti labu. 
Šim rezultātam nav jābūt 100\% tuvumā, jo klasificēšanas algoritms ir izstrādāts tā, lai tas klasificētu tikai līdzīgas dublējoša satura lapas, t.i., klasificēšanas algoritms ir pielāgots ģenerētu, liela skaita lapu meklēšanai.
Varētu uzskatīt, ka atlikušie 19.26\% ir individuālas, tukšas lapas.

Saišu klasifikācijas algoritmu var izmantot ne tikai dublējošā satura saišu noteikšanai. 
Klasifikatoru varētu izmantot arī, lai klasificētu lapas pirmkārt pēc to izmaiņu biežuma. 
Izmantojot šādu risinājumu, rasmošanas robots varētu ar dažādiem intervāliem rasmot vienas Tīmekļa vietnes saturu. 
Piemēram, ziņu portāli izmēra ziņā ir ļoti lieli, un tos pilnībā rasmot regulāri nebūtu iespējams. 
Ar saišu klasifikatoru varētu klasificēt tās saišu grupas, kas mainās bieži. 
Ar šādiem saišu filtriem robots varētu reti veikt pilnu portāla rasmošanu, bet bieži to portāla daļu rasmošanu, kas teorētiski regulāri mainās.
Otrkārt saišu filtru varētu izmantot arī tematiskai rasmošanai, piemēram, ja robotam būtu uzdevums ziņu portālā meklēt politiska rakstura rakstus, tad ar saišu klasificēšanas palīdzību tas ātri vien varētu saprast, ka saitēs, kas sākas ar "/laika\_zinas/" nav meklēto datu.

Darba laikā uz izstrādātā saišu filtrēšanas algoritma bāzes tika izstrādāts \textit{Heritrix} robota modulis dublējošā satura saišu filtrēšanai.
Bez šāda moduļa saišu filtrēšanu varēja veikt ar regulārajām izteiksmēm, bet tāda pieeja prasa lielu cilvēka darba laika ieguldījumu.


Izmantojot šo moduli, rasmošanas robots praktiskā eksperimenta laikā nelejupielādēja 35 miljonus saišu, kā arī 20 dienu laikā lejupielādēja divas reizes vairāk datu nekā strādājot bez šī moduļa.
Tas ir izskaidrojams ar to, ka robotam ir retāk jāvēršas pie saišu datu bāzes, jo liela daļa no saitēm tiek filtrētas.
Izstrādātais saišu filtrēšanas modulis pašlaik ir lietojams pēc rasmoto datu analīzes un dublējošo saišu klasifikatoru izveides. 

Saišu filtru izveide pēc rasmošanas eksperimenta uzrādījas labus rezultātus, tomēr reālā laika saišu filtrēšana varētu strādāt vēl efektīvāk - dublējošā satura saites tiktu lejupielādētas daudz mazāk.
To pierāda arī praktiskie eksperimenti, jo, atkārtoti rasmojot Tīmekli, saites tiek filtrētas, bet saišu filtri, kas ir iegūti pēc atkārtotās rasmošanas, darbu spētu veikt vēl efektīvāk.

Viens no izvirzītajiem darba mērķiem bija ar dublējošo saišu filtriem pilnībā atfiltrēt dublējošā satura saites. 
Ja šāds mērķis būtu sasniegts, tad rasmošanas robotam izdotos beigt darbu reālā laikā, jo tas būtu lejupielādējis visas unikālā satura saites.
Šādu rezultātu tomēr neizdevās sasniegt, jo eksistē Tīmekļa vietnes, kas spēj ģenerēt unikālas saites ar jaunu unikālu saturu lielos apjomos. 
Ar šāda veida Tīmekļa vietnēm pašlaik var cīnīties, ierobežojot lejupielādēto lapu skaitu no individuālas Tīmekļa vietnes.
Tomēr saišu filtrēšanas risinājuma ieguvums ir nepārprotams, un modelējot saišu filtra darbību uz praktisko eksperimentu datiem tika konstatēts, ka dublējošā satura saišu skaits aug straujāk nekā turpmāk lejupielādējamo saišu skaits.
Attēlā \ref{fig:filtered-link-increase} redzams modelis ar robota atklāto saišu sadalījumu rasmošanas laikā.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm]{filtered-link-increase}
    \caption{Atklāto saišu sadalījums rasmošanas laikā}
    \label{fig:filtered-link-increase}
\end{figure}


%Šo var arī redzēt praktiskajos eksperimentos, ka, atkārtoti rasmojot Tīmekli, saites tiek filtrētas, bet saišu filtri, kas ir iegūti pēc atkārtotās rasmošanas, darbu spētu veikt vēl efektīvāk.



%Iegūtie saišu klasificēšanas rezultāti ir labi, tomēr tos varētu vēl uzlabot. Iespējams varētu ieviest vēl kādu saites identificēšanas parametru, kas nav izveidots esošajā risinājumā. Varētu ieviest vēl šādus saišu identificēšanas parametrus:
% * faila nosaukums
% * dinamisko parametru skaits saitē
% * dinamisko parametru skaits ir lielāks par x saitē
% * Saites dinamiskā parametra vērtība ir garāka par 10, 20, 30 





%Darbā apskatītais un lietotais \gls{Heritrix} robots ļauj šo problēmu risināt, ierobežojot maksimālo lēkumu skaitu un lejupielādēto datu apjomu. Šāda pieeja ļauj ar garantiju pabeigt rasmošanas uzdevumu, bet tajā pašā laikā var palaist garām nozīmīgus datus. Alternatīvs un, iespējams, labāks risinājums būtu robotu nokonfigurēt tā, lai tas izlaiž šīs dublējošā satura lapas. Ja šāds mehānisms tiktu lietots plašumā rasmošanas praktiskajā eksperimentā, tad robots būtu norasmojis oriģinālo saturu 4,4 dienu laikā nevis 20 dienu laikā. Noteikti, ka arī nenovilkto saišu skaits būtu krietni mazāks. Šādu mehānismu varētu iestrādāt \gls{Heritrix} rasmošanas robotā. Šāda veida modulis gan piedāvātu alternatīvu rasmošanas uzdevuma ierobežošanu, gan varētu uzlabot datu kvalitāti. Šis modulis arī atrisinātu vienu no darbā aprakstītās uzlabotās rasmošanas sistēmas problēmām.




%.. ideālais rasmotājs